<普通話，不了！> 中國學生請纓教普通話 促停攻擊浸大

內地生請纓教普通話 促停攻擊浸大

港聞

內地生陳艾嘉 立場新聞圖片
【本報訊】浸大去年推出普通話豁免試，合格者可豁免修讀大學的普通話課程。來自上海的中文大學社會學講師黎明於fb專頁分析指，浸大豁免試的口語考核，要求學生懂得代入角色，並須在25分鐘內準備7條短講題，極考驗時間管理，「難度完勝國家統一的普通話水平測試（PSC）」。

講師︰豁免試難過內地試

黎明指出，浸大豁免試要求考生作答的7條短講題目，題目要求短講的長度、角色不一，「不知道的還以為是演藝學院招收表演系學生」。相反，內地的普通話水平測試中口語部份，要求就一個題目說話3分鐘，而「考綱是公開的，考前考生有充份的時間準備所有30則考題」，最終應考時只需2選1作答，評分亦著重語音、語法，主觀的準則如流暢度佔分較少。
不過，有就讀浸大的內地研究生，卻認為「豁免試比普通話課的期末試難，也是正常的邏輯」。來自深圳的浸大傳理研究生陳艾嘉，在昨日遊行尾聲現身民主牆，張貼「我願意義務幫你輔導普通話，請停止攻擊學校及老師」告示，她接受傳媒訪問時稱普通話現在是國際語言，也是中國官方的語言。香港小學都設有普通話課，「所以大學都應該有的」。
■記者周 婷

不了

香港人講廣東話/英話

不如cut左個蝗語試

我義務教返你粵語啦, 臭八婆！

推普廢粵
不了！

一對一床上教？

咁你有無意欲留港？廣東話講成點？

補完都過唔到既話，條數點計？

香港官方語言係英文同粵語

小學應該無, 有係錯誤

高招 識玩

就係香港班無骨氣既賤種, 遷就班支那人去講蝗語

令支那人認為蝗語係「國際語言」

你唔撚遷就佢地, 係香港用唔撚到, 佢地咪無得UP句乜春「國際語言」囉！

我教你法文

真係俾人恰到上心口

JETSTAR肯你班契弟賤種講蝗語先講乜春「國際語言」啦

係香港人咁犯賤, 先會同蝗蟲講蝗話！

================================================

中國媒體報道指，前晚在日本東京成田機場中，有175名中國旅客因航班延誤，與當地警方爆發衝突，其間一度唱國歌。

據悉，一班由成田飛往上海浦東的捷星日本航空航班，原定於前晚9時45分登機，但旅客卻一直滯留在T3航站樓，未獲安排登機。直至當晚10時15分左右，航空公司才廣播指，因為上海的天氣原因，航班將延遲24小時起飛。

由於該航空公司在此後的24小時內沒有任何航班飛往上海，全機180名旅客滯留機場。隨後，航空公司帶走5名日本旅客，卻未有理會餘下的175名中國旅客，且拒絕安排會說中文的工作人員到場協助雙方溝通，只要求他們領走自己的行李，自行解決住宿等問題，還用英語說「get out（離開）」。

由於事發時間接近凌晨，在場175名中國旅客未能自行解決住宿及交通問題。他們要求捷星日本航空派出會中文的工作人員進行當面溝通；協助安排乘搭捷星日本航空的聯盟公司（日本航空）的航班；不能肆意切斷登機口這邊的電、暖氣和水；現場旅客中有長者、小孩、身體不適者，如發生突發狀況需給予醫療救助。不過，各項要求均被拒絕。

凌晨2時許，有旅客欲前往離境區內的二樓購買食品，卻遭航空公司職員阻攔。旅客和在場的2名工作人員發生爭執，隨後爆發肢體衝突。航空公司職員隨即報警，1名乘客要求派中文繙譯在場，以配合警方調查，當時有警員要求立刻強行帶走他，其間，該乘客的衣服被扯爛。雙方爆發推撞，場面非常混亂。據現場影片所見，雙方當時互相推撞，有人突然唱出國歌。

消息指，在中國大使館的出面督促下，滯留在成田國際機場的175名中國旅客隨後已接獲登機通知。

港豬俾人恰到上心口,

仲要同蝗蟲講蝗語

係咪犯賤？

學普通話唔係問題，但係無必要硬性規定成為必修科囉，留翻比有興趣/有需要嘅人讀好過，咁先唔會浪費資源

而家講到因為浸大生成績差而反咁

佢都得既

中學都唔係必修科去到大學竟然必考

全世界有咩制度咁荒謬

推英廢普

返去偉大嘅祖國奶呀爺鞋，食你嘅地溝油ok?

復興嶺南文化